**Topic: Mixtures & Allegations - Difficult Level MCQs for Bank Exams**

1. A shopkeeper mixes two varieties of sugar, one costing Rs. 40/kg and another costing Rs. 48/kg. He sells the mixture at Rs. 54/kg, making a profit of 20%. In what ratio does he mix the two varieties?
a) 2:3
b) 3:5
c) 3:2
d) 5:3
Answer: c

2. A container has a mixture of milk and water in the ratio of 7:3. If 20 litres of the mixture is taken out and replaced with 20 litres of water, the ratio becomes 7:5. What was the initial quantity of the mixture in the container?
a) 80 litres
b) 100 litres
c) 120 litres
d) 70 litres
Answer: b

3. From a cask of pure wine containing 108 litres, 18 litres are drawn out and replaced with an equal amount of water. If this process is repeated twice more, what is the final quantity of wine left in the cask?
a) 62.5 litres
b) 50 litres
c) 75 litres
d) 60 litres
Answer: a

4. Two vessels A and B contain mixtures of acid and water. In vessel A, the ratio of acid to water is 5:3, and in vessel B, it is 3:1. In what ratio should the liquids in both the vessels be mixed to obtain a new mixture in a third vessel C, consisting of acid and water in the ratio 2:1?
a) 1:2
b) 2:3
c) 1:1
d) 3:4
Answer: c

5. A 60-litre solution of alcohol and water contains 40% alcohol. How much alcohol should be added to make the alcohol 60% in the solution?
a) 20 litres
b) 25 litres
c) 30 litres
d) 40 litres
Answer: c

6. A dishonest milkman professes to sell his milk at cost price but he mixes it with water and thereby gains 25%. What is the percentage of water in the mixture?
a) 25%
b) 20%
c) 16.66%
d) 30%
Answer: b

7. A drum contains 80 litres of ethanol. 20 litres of this liquid is removed and replaced with water. 20 litres of this mixture is again removed and replaced with water. How much water (in litres) is present in this drum now?
a) 45 litres
b) 40 litres
c) 35 litres
d) 30 litres
Answer: c

8. A trader has 100 kg of wheat, a part of which he sells at 10% profit and the rest at 25% profit. He gains 16% on the whole. What is the quantity of wheat sold at 25% profit?
a) 40 kg
b) 60 kg
c) 50 kg
d) 45 kg
Answer: a

9. A can contains a mixture of two liquids P and Q in the ratio 7:5. When 18 litres of mixture are drawn off and the can is filled with Q, the ratio of P and Q becomes 7:11. How many litres of liquid P was contained by the can initially?
a) 49 litres
b) 42 litres
c) 35 litres
d) 56 litres
Answer: a

10. In what ratio must water be mixed with milk, costing Rs. 32 per litre, in order to make a profit of 25% by selling the mixture at Rs. 30 per litre?
a) 1:4
b) 3:4
c) 1:3
d) 2:5
Answer: c

11. Two alloys are made up of copper and tin. The ratio of copper and tin in the first alloy is 1:3 and in the second alloy is 2:5. In what ratio should the two alloys be mixed to obtain a new alloy in which the ratio of tin and copper is 8:3?
a) 3:5
b) 4:7
c) 5:8
d) 7:9
Answer: b

12. A solution of sugar and water contains 5% sugar by weight. If 200 gm of water is evaporated from 1 kg of this solution, what is the percentage of sugar in the remaining solution?
a) 6.25%
b) 5.75%
c) 6%
d) 7.5%
Answer: a

13. A jar full of whisky contains 40% alcohol. A part of this whisky is replaced by another containing 19% alcohol and now the percentage of alcohol was found to be 26%. The quantity of whisky replaced is:
a) 1/3
b) 2/3
c) 2/5
d) 3/5
Answer: b

14. The ratio of milk to water in a 120-litre mixture is 11:4. How much water must be added to it so that the ratio of milk to water may become 4:5?
a) 77 litres
b) 88 litres
c) 99 litres
d) 66 litres
Answer: c

15. A container has 90 litres of milk. From this container, 9 litres of milk was taken out and replaced by water. This process was repeated one more time. The amount of milk now left in the container is:
a) 72 litres
b) 72.9 litres
c) 81 litres
d) 73.8 litres
Answer: b

16. How many kilograms of rice costing Rs. 18 per kg must be mixed with 30 kg of rice costing Rs. 14 per kg, so that by selling the mixture at Rs. 19.8 per kg, there is a gain of 10%?
a) 30 kg
b) 25 kg
c) 36 kg
d) 20 kg
Answer: a

17. Three containers whose volumes are in the ratio 2:3:4 are full of mixtures of spirit and water. In the first container, the ratio of spirit to water is 4:1, in the second it is 11:4, and in the third it is 7:3. All three mixtures are mixed in a large container. What is the ratio of spirit to water in the large container?
a) 4:9
b) 11:4
c) 9:5
d) 5:11
Answer: b

18. A mixture of 70 litres of milk and water contains 10% water. How many litres of water must be added to the mixture so that the new mixture contains 25% water?
a) 14 litres
b) 12 litres
c) 10 litres
d) 15 litres
Answer: a

19. In a 50-litre mixture of milk and water, the ratio of water to milk is 2:3. A milkman adds 10 litres of pure milk to this mixture. What is the new ratio of milk to water?
a) 1:2
b) 2:1
c) 3:4
d) 4:3
Answer: b

20. A vessel is filled with a liquid which is 3 parts water and 5 parts syrup. How much of the mixture must be drawn off and replaced with water so that the mixture may be half water and half syrup?
a) 1/3
b) 1/4
c) 1/5
d) 1/7
Answer: c

21. A merchant has 1000 kg of sugar, part of which he sells at 8% profit and the rest at 18% profit. He gains 14% on the whole. The quantity sold at 18% profit is:
a) 400 kg
b) 560 kg
c) 600 kg
d) 640 kg
Answer: c

22. The cost of Type 1 rice is Rs. 15 per kg and Type 2 rice is Rs. 20 per kg. If both Type 1 and Type 2 are mixed in the ratio of 2:3, then the price per kg of the mixed variety of rice is:
a) Rs. 18
b) Rs. 18.50
c) Rs. 19
d) Rs. 19.50
Answer: a

23. A 40-litre mixture contains milk and water in the ratio 3:1. To make the ratio 2:1, the quantity of water that should be added to the mixture is:
a) 5 litres
b) 8 litres
c) 10 litres
d) 12 litres
Answer: a

24. From a container of milk, which contained 200 litres of milk, the seller replaces each time 20 litres of milk with water. He does this operation 3 times. What is the final quantity of milk in the container?
a) 145.8 litres
b) 150 litres
c) 140.2 litres
d) 152.6 litres
Answer: a

25. A solution contains acid and water in the ratio 4:5. If 20% of the solution is replaced by water, what will be the new ratio of acid and water?
a) 2:3
b) 4:7
c) 8:13
d) 1:2
Answer: c

26. Two varieties of tea, costing Rs. 280/kg and Rs. 360/kg, are mixed in a certain ratio. The mixture is then sold at Rs. 420/kg, earning a profit of 20%. What is the ratio in which the two varieties were mixed?
a) 1:3
b) 1:4
c) 1:5
d) 1:7
Answer: d

27. A mixture of 150 litres of wine and water contains 20% water. How much more water should be added so that water becomes 25% of the new mixture?
a) 8 litres
b) 10 litres
c) 12 litres
d) 15 litres
Answer: b

28. The ratio of petrol to kerosene in a 100-litre mixture is 2:3. For the ratio to become 3:2, the quantity of petrol to be added is:
a) 20 litres
b) 30 litres
c) 40 litres
d) 50 litres
Answer: d

29. A barrel contains a mixture of wine and water in the ratio 3:1. How much fraction of the mixture must be drawn off and substituted by water so that the ratio of wine and water in the resultant mixture in the barrel becomes 1:1?
a) 1/4
b) 1/3
c) 2/3
d) 3/4
Answer: b

30. In a mixture of 75 litres, the ratio of milk to water is 2:1. The amount of water to be further added to the mixture so as to make the ratio of the milk to water 1:2 is:
a) 45 litres
b) 60 litres
c) 75 litres
d) 80 litres
Answer: c

31. A grocer mixes 26 kg of tea which costs Rs. 20 a kg with 30 kg of tea which costs Rs. 36 a kg and sells the mixture at Rs. 30 a kg. His profit percent is:
a) 5%
b) 8%
c) 10%
d) No profit, no loss
Answer: a

32. One quality of wheat at Rs. 9.30 per kg is mixed with another quality at a certain rate in the ratio 8:7. If the mixture so formed is worth Rs. 10 per kg, what is the rate per kg of the second quality of wheat?
a) Rs. 10.80
b) Rs. 11.00
c) Rs. 12.40
d) Rs. 10.50
Answer: a

33. A zookeeper counted the heads of the animals in a zoo and found it to be 80. When he counted the legs of the animals he found it to be 260. If the zoo had either pigeons or horses, how many horses were there in the zoo? (This is a classic allegation problem variant).
a) 40
b) 30
c) 50
d) 60
Answer: c

34. A vessel contains a mixture of two liquids A and B in the ratio 4:1. When 10 litres of the mixture is taken out and 10 litres of liquid B is poured into the vessel, the ratio becomes 2:3. How many litres of liquid A was contained in the vessel initially?
a) 12 litres
b) 16 litres
c) 18 litres
d) 20 litres
Answer: b

35. The ratio in which two sugar solutions of concentrations 15% and 40% are to be mixed to get a solution of concentration 30% is:
a) 2:3
b) 3:2
c) 8:9
d) 9:8
Answer: a

36. A can contains 50 litres of milk. 10 litres of this milk is taken out and replaced with water. This process is repeated twice. The amount of milk left in the can is:
a) 25.6 litres
b) 28 litres
c) 32.4 litres
d) 35 litres
Answer: a

37. In an alloy, zinc and copper are in the ratio 1:2. In the second alloy, the same elements are in the ratio 2:3. If these two alloys are mixed to form a new alloy in which the two elements are in the ratio 5:8, the ratio of these two alloys in the new alloy is:
a) 3:10
b) 7:3
c) 10:3
d) 3:7
Answer: a

38. A milk vendor has 2 cans of milk. The first contains 25% water and the rest milk. The second contains 50% water. How much milk should he mix from each of the containers so as to get 12 litres of milk such that the ratio of water to milk is 3:5?
a) 6 litres, 6 litres
b) 5 litres, 7 litres
c) 7 litres, 5 litres
d) 4 litres, 8 litres
Answer: a

39. A mixture of a certain quantity of milk with 16 litres of water is worth 90 paise per litre. If pure milk is worth Rs. 1.08 per litre, how much milk is there in the mixture?
a) 40 litres
b) 60 litres
c) 80 litres
d) 100 litres
Answer: c

40. How many litres of water should be added to a 30-litre mixture of milk and water containing milk and water in the ratio of 7:3 such that the resultant mixture has 40% water in it?
a) 5 litres
b) 2 litres
c) 3 litres
d) 8 litres
Answer: a

41. A bottle contains a mixture of two liquids A and B in the ratio 3:5. When 8 litres of the mixture is drawn off and replaced with 8 litres of liquid B, the ratio of A and B becomes 3:7. Find the initial quantity of the mixture.
a) 32 litres
b) 40 litres
c) 48 litres
d) 24 litres
Answer: a

42. A container is full of a mixture of kerosene and petrol in which there is 20% kerosene. 25 litres of the mixture is taken out and replaced with pure petrol. If the container now has 15% kerosene, what is the capacity of the container?
a) 80 litres
b) 90 litres
c) 100 litres
d) 125 litres
Answer: c

43. A man mixes 5 kL of milk at Rs. 600 per kL with 6 kL of milk at Rs. 680 per kL. To this mixture, he adds 9 kL of milk at Rs. 700 per kL. What is the average price of the final mixture?
a) Rs. 671 per kL
b) Rs. 668 per kL
c) Rs. 674 per kL
d) Rs. 660 per kL
Answer: a

44. A mixture of 20 kg of spirit and water contains 10% water. How much water must be added to this mixture to raise the percentage of water to 25%?
a) 4 kg
b) 5 kg
c) 8 kg
d) 3 kg
Answer: a

45. In a lab, a chemist mixes a 40% acid solution with a 60% acid solution. If the final mixture has a volume of 300 ml and a 52% acid concentration, what was the volume of the 40% acid solution used?
a) 120 ml
b) 150 ml
c) 180 ml
d) 100 ml
Answer: a

46. From a 90-litre solution of milk and water, containing milk and water in the ratio 8:1, 18 litres are drawn off and replaced by water. This operation is performed one more time. Find the final ratio of milk to water in the solution.
a) 64:17
b) 54:27
c) 64:1
d) 32:9
Answer: a

47. A sum of Rs. 312 was divided among 100 boys and girls in such a way that each boy gets Rs. 3.60 and each girl gets Rs. 2.40. The number of girls is:
a) 40
b) 45
c) 35
d) 50
Answer: a

48. A container had 64 litres of pure milk. One-fourth of the milk was replaced with water. This process was repeated again. How much milk is now contained in the container?
a) 36 litres
b) 48 litres
c) 40 litres
d) 32 litres
Answer: a

49. A shopkeeper bought 30 kg of rice at the rate of Rs. 50 per kg and 20 kg of rice at the rate of Rs. 55 per kg. He mixed the two and sold the mixture. What should be the selling price per kg of the mixture to make a 25% profit?
a) Rs. 65
b) Rs. 68
c) Rs. 70
d) Rs. 60
Answer: a

50. Two containers A and B have mixtures of milk and water in the ratio 1:4 and 3:2 respectively. In what ratio should the mixtures from A and B be mixed to get a new mixture with milk and water in the ratio 1:1?
a) 5:2
b) 2:5
c) 3:5
d) 5:3
Answer: d