1. A shopkeeper marks up his goods by 40% and then offers a discount of 25%. If the cost price of the article is Rs. 2,100, what is the selling price?
a) Rs. 2,205
b) Rs. 2,155
c) Rs. 2,250
d) Rs. 2,310
Answer: a

2. A dishonest dealer professes to sell his goods at cost price but uses a weight of 950 grams for a 1 kg weight. Find his gain percent.
a) 5%
b) 5.26%
c) 5.5%
d) 4.75%
Answer: b

3. The cost price of 18 articles is equal to the selling price of 15 articles. What is the gain percent?
a) 15%
b) 20%
c) 25%
d) 16.67%
Answer: b

4. A person sells two machines for Rs. 3,960 each. On one he gains 10% and on the other, he loses 10%. What is his profit or loss percent in the whole transaction?
a) No gain, no loss
b) 1% loss
c) 1% gain
d) 2% loss
Answer: b

5. By selling an article for Rs. 720, a man loses 10%. At what price should he sell it to gain 20%?
a) Rs. 960
b) Rs. 800
c) Rs. 1,000
d) Rs. 900
Answer: a

6. A trader offers two successive discounts of 10% and 15% on an item. If the marked price of the item is Rs. 1,500, what is the selling price?
a) Rs. 1,147.50
b) Rs. 1,125
c) Rs. 1,275
d) Rs. 1,100
Answer: a

7. A shopkeeper calculates his profit percentage on the selling price and finds it to be 20%. What is his actual profit percentage?
a) 20%
b) 22%
c) 25%
d) 30%
Answer: c

8. If the selling price is doubled, the profit triples. Find the profit percent.
a) 100%
b) 120%
c) 150%
d) 80%
Answer: a

9. A man bought a horse and a carriage for Rs. 60,000. He sold the horse at a 15% profit and the carriage at a 7% loss. On the whole, he gained 1%. What is the cost price of the horse?
a) Rs. 20,000
b) Rs. 22,000
c) Rs. 25,000
d) Rs. 24,000
Answer: b

10. A shopkeeper marks his goods 25% above the cost price but allows a discount of 12.5% for cash payment. What is his net profit percentage?
a) 9.375%
b) 10.5%
c) 12.5%
d) 8.75%
Answer: a

11. A grocer mixes 28 kg of rice at Rs. 40 per kg with 12 kg of rice at Rs. 65 per kg. To make a 25% profit, at what rate should he sell the mixture per kg?
a) Rs. 58.75
b) Rs. 60
c) Rs. 61.25
d) Rs. 55
Answer: c

12. A reduction of 15% in the price of apples would enable a purchaser to get 2 kg more for Rs. 240. What is the reduced price per kg?
a) Rs. 18
b) Rs. 20
c) Rs. 15
d) Rs. 22
Answer: a

13. A sold an article to B at a 20% profit. B sold the same article to C for Rs. 1,140, thereby making a 5% loss. What was the cost price of the article for A?
a) Rs. 1,200
b) Rs. 1,000
c) Rs. 950
d) Rs. 1,100
Answer: b

14. A man buys a certain number of articles at 5 for Rs. 4 and sells them at 4 for Rs. 5. Find his gain or loss percent.
a) 56.25% gain
b) 40% gain
c) 50% loss
d) 45% loss
Answer: a

15. A dishonest milkman professes to sell his milk at cost price but he mixes it with water and thereby gains 25%. What is the percentage of water in the mixture?
a) 25%
b) 20%
c) 18%
d) 30%
Answer: b

16. A shopkeeper offers a 'Buy 3, Get 2 Free' deal. What is the effective discount percentage given to the customer?
a) 66.67%
b) 50%
c) 40%
d) 33.33%
Answer: c

17. An article is sold at a certain price. By selling it at 2/3 of that price, one loses 10%. Find the gain percent at the original price.
a) 20%
b) 30%
c) 35%
d) 40%
Answer: c

18. A trader marks his goods in such a way that after allowing a discount of 20%, he still makes a profit of 20%. By what percent is the marked price above the cost price?
a) 40%
b) 45%
c) 50%
d) 60%
Answer: c

19. A shopkeeper sells one-third of his goods at a loss of 10%. At what profit percent should he sell the rest of the goods so that he makes an overall profit of 10%?
a) 15%
b) 20%
c) 25%
d) 30%
Answer: b

20. A dishonest dealer uses a scale that is 20% less than the actual weight. Furthermore, he marks up his goods by 10%. What is his net profit percentage?
a) 30%
b) 35%
c) 37.5%
d) 40%
Answer: c

21. A man purchased 150 pens at the rate of Rs. 12 per pen. He sold 50 pens at a gain of 10%. At what profit percent must he sell the remaining pens so as to gain 15% on the whole lot?
a) 17.5%
b) 20%
c) 15%
d) 21.5%
Answer: a

22. A bicycle is sold for Rs. 8,800 at a loss of 12%. What should be its selling price to earn a profit of 10%?
a) Rs. 11,000
b) Rs. 10,000
c) Rs. 10,500
d) Rs. 11,500
Answer: a

23. A fruit seller loses 15% by selling 30 oranges for Rs. 85. How many oranges should he sell for Rs. 115 to gain 25%?
a) 25
b) 23
c) 30
d) 20
Answer: b

24. A shopkeeper offers a discount of 10% on the marked price of an article and still makes a profit of 8%. If he offers a discount of 20%, what would be his new profit or loss percent?
a) 4% loss
b) 2% profit
c) 4% profit
d) 2% loss
Answer: d

25. The profit earned by selling an article for Rs. 900 is double the loss incurred when the same article is sold for Rs. 450. At what price should the article be sold to make a 25% profit?
a) Rs. 600
b) Rs. 750
c) Rs. 800
d) Rs. 650
Answer: b

26. A retailer gets a discount of 30% on the printed price of an article from the wholesaler. The retailer sells it at the printed price. What is his gain percent?
a) 30%
b) 40%
c) 42.85%
d) 35.75%
Answer: c

27. The cost price and selling price of an article are in the ratio 20:21. What is the gain percent?
a) 5%
b) 5.5%
c) 6%
d) 6.25%
Answer: a

28. A shopkeeper purchased an article for Rs. 1,200 and spent Rs. 200 on its transportation. He marked the price 40% above his total cost price and offered a discount. If he finally earned a profit of 19%, what was the discount percentage?
a) 15%
b) 20%
c) 12.5%
d) 10%
Answer: a

29. A dealer sells two types of coffee, costing Rs. 250/kg and Rs. 150/kg respectively. What proportion must he mix them in so that by selling the mixture at Rs. 225/kg, he makes a profit of 25%?
a) 1:3
b) 3:5
c) 2:3
d) 3:7
Answer: b

30. A dishonest dealer cheats to the extent of 10% while buying as well as selling, by using false weights. His total gain is:
a) 20%
b) 21%
c) 22.22%
d) 23%
Answer: c

31. A man sells an article at a profit of 25%. If he had bought it at 20% less and sold it for Rs. 10.50 less, he would have gained 30%. Find the cost price of the article.
a) Rs. 50
b) Rs. 60
c) Rs. 75
d) Rs. 45
Answer: a

32. The profit percentage on three articles A, B, and C is 10%, 20%, and 25% respectively. The ratio of their cost prices is 1:2:4. If the articles are sold, what is the overall profit percentage?
a) 21.25%
b) 22.14%
c) 18.5%
d) 20%
Answer: b

33. A mobile phone and a watch cost a shopkeeper Rs. 30,000. He sells the mobile at a 15% profit and the watch at a 10% loss. In the whole deal, he makes no profit no loss. What is the cost price of the mobile phone?
a) Rs. 10,000
b) Rs. 12,000
c) Rs. 15,000
d) Rs. 18,000
Answer: b

34. A shopkeeper gives 20% discount on the marked price and gives 1 article free for buying every 4 articles and thus gains 20%. The marked price is above the cost price by:
a) 40%
b) 50%
c) 75%
d) 100%
Answer: d

35. A trader bought wheat for Rs. 3,200. He sold 1/4th of it at a loss of 5%. At what profit percent should he sell the remaining wheat so as to make an overall profit of 15%?
a) 21.67%
b) 20%
c) 18.33%
d) 25%
Answer: a

36. An article listed at Rs. 800 is sold at successive discounts of 25% and 15%. The buyer decides to sell it at a profit of 20% of his purchase price. What would be the selling price?
a) Rs. 612
b) Rs. 620
c) Rs. 600
d) Rs. 640
Answer: a

37. A vendor loses the selling price of 4 oranges on selling 36 oranges. His loss percent is:
a) 10%
b) 11.11%
c) 12.5%
d) 9.09%
Answer: a

38. The cost price of a radio is Rs. 1,500. It is marked up by 30%. A discount is offered, but the shopkeeper still makes a profit of 10.5%. What is the rate of discount?
a) 15%
b) 10%
c) 12.5%
d) 20%
Answer: a

39. A dealer sold a camera for Rs. 1,080, gaining 1/8 of its cost price. Find the cost price of the camera.
a) Rs. 960
b) Rs. 900
c) Rs. 840
d) Rs. 1,200
Answer: a

40. An item is marked 50% over its cost price. Two successive discounts of 20% and 10% are offered. Find the final profit percentage.
a) 8%
b) 10%
c) 12%
d) 15%
Answer: a

41. A person bought two articles for Rs. 4,158. He sold one at a 15% loss and the other at a 25% gain. If the selling price of both articles is the same, find the cost price of the article sold at a loss.
a) Rs. 2,550
b) Rs. 2,450
c) Rs. 2,350
d) Rs. 2,250
Answer: c

42. By selling 12 kg of potatoes for Rs. 63, a shopkeeper gains 5%. What does he gain or lose percent by selling 50 kg of the same potatoes for Rs. 247.50?
a) 1% loss
b) 1% gain
c) 2% loss
d) No gain, no loss
Answer: a

43. A merchant has 1000 kg of sugar, part of which he sells at 8% profit and the rest at 18% profit. He gains 14% on the whole. The quantity sold at 18% profit is:
a) 400 kg
b) 560 kg
c) 600 kg
d) 640 kg
Answer: c

44. A shopkeeper's revenue is Rs. 1,20,000 and his profit is 20%. If his revenue increases by 10% but his profit percentage on the new revenue drops to 15%, what is his new profit amount?
a) Rs. 18,000
b) Rs. 19,800
c) Rs. 20,000
d) Rs. 21,200
Answer: b

45. Cost price of an article is 64% of the marked price. Calculate the gain percent after allowing a discount of 12%.
a) 37.5%
b) 48%
c) 50.5%
d) 52%
Answer: a

46. A shopkeeper sells an item at a profit of 14%. If he had sold it for Rs. 121 less, he would have incurred a loss of 8%. At what price should the item be sold to earn a profit of 10%?
a) Rs. 550
b) Rs. 605
c) Rs. 650
d) Rs. 575
Answer: b

47. A man buys goods for Rs. 8,000. He sells 30% of these goods at a profit of 12%. He sells 40% of the remaining goods at a profit of 15%. At what profit percentage should he sell the rest of the goods to make an overall profit of 10%?
a) 6.43%
b) 7.14%
c) 5.67%
d) 4.88%
Answer: a

48. A trader expects a gain of 17.5% on his cost price. If in a week, his sale was of Rs. 4,700, what was his approximate profit?
a) Rs. 700
b) Rs. 725
c) Rs. 822
d) Rs. 650
Answer: a

49. A dealer offers a cash discount of 20% and still makes a profit of 20%. He further allows 16 articles to a dozen to a particularly good customer. How much percent above the cost price were his wares listed?
a) 80%
b) 87.5%
c) 90%
d) 100%
Answer: b

50. The cost price of a table is Rs. 3,200. A merchant wants to make a 25% profit by selling it. He marks the price and then declares a discount of 20% on the marked price. The marked price should be:
a) Rs. 4,000
b) Rs. 4,500
c) Rs. 5,000
d) Rs. 5,500
Answer: c